---
layout: base
title: 툰코 (toonkor) 최신 바로가기 주소
image: /assets/img/blog/toonkor.png
description: >
  툰코에 대한 소개, 최신 바로가기 주소, 무료웹툰 사이트인 툰코의 대표작을 차례대로 소개해드립니다.
author: navy apple
comments: true
toc: true
permalink: /tips/internet-mobile/tkor
rating: 4.5
rich_snippet:
  review_type: HowTo
  steps:
    - name: 툰코 소개
      text: '툰코의 경우, 오래전부터 존재해왔던 사이트로 밤토끼 운영자가 잡히면서 급 부상한 것으로 보이고 구글 트랜드로 확인해보았을 때, 밤토끼의 트래픽의 상당 부분이 툰코로 흘러들어 간 것으로 보입니다.'
      image: /assets/img/blog/toonkor.png
      url: /tips/internet-mobile/toonkor
    - name: 툰코 최신 바로가기 주소
      text: 툰코 바로가기 주소입니다.
      image: /assets/img/blog/towerofgod-link.png
      url: /tips/internet-mobile/toonkor
    - name: 툰코 사용 장단점
      text: '툰코 사이트를 사용하면서 겪은 장단점을 소개해드립니다.'
      image: /assets/img/blog/cheese-in-the-trap.png
      url: /tips/internet-mobile/toonkor
    - name: 툰코 대체 사이트 찾기
      text: '툰코를 대체할 수 있는 사이트는 다양합니다.'
      image: /assets/img/blog/been-princess-link.png
      url: /tips/internet-mobile/webtoon-site
    - name: 툰코 대표작
      text: 툰코에서 많은 검색량과 조회수를 자랑하는 웹툰들을 소개합니다.
      image: /assets/img/blog/moon-rising-daytime-link.png
      url: /tips/internet-mobile/toonkor
tags: 
  - 툰코
  - 툰코리아
  - toonkor
  - tkor
  - 툰코리아 신의탑
skip_amp: true
---

## 툰코 (toonkor) 최신 바로가기 주소

툰코 최신 바로가기 주소를 찾고 계신가요?

요즘들어 웹툰 시장이 커지면서 웹툰을 보는 사람들이 많아졌습니다. 웹툰을 보지 않는 사람을 찾기 힘들정도로 웹툰은 우리 삶에 깊숙히 침투해 있고, 이에 따라 다양한 무료웹툰 사이트들이 파생되었고 **툰코** 또한 현 시점 무료웹툰 사이트들 중에 가장 인기있는 사이트라고 생각됩니다.

이번 글에서는 무료 웹툰 사이트인 툰코에 대해서 소개해드리는 시간을 가져보도록 하겠습니다.

{% assign tkor = site.data.redirects.toonkor %}

## 툰코 소개

![toonkor_main](/assets/img/blog/toonkor-main.png)

툰코의 경우, 오래전부터 존재해왔던 사이트로 밤토끼 운영자가 잡히면서 급 부상한 것으로 보이고 구글 트랜드로 확인해보았을 때, 밤토끼의 트래픽의 상당 부분이 툰코로 흘러들어 간 것으로 보입니다.

웹 디자인적인 측면은 모바일 친화적인 페이지로 구성이 되어 있습니다. 위 이미지에서 알 수 있듯이 웹으로 접근했을 때는 모바일 화면을 크게 확대해서 보는 느낌이 드는 것을 통해서 알 수 있습니다.

### 툰코 최신 바로가기 주소

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.first.infeed %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=tkor.title description=tkor.description url=tkor.domain internal_url=tkor.redirect_to bg_img_url=tkor.image %}

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.third.infeed %}

### 툰코 사용 장단점

툰코 사이트를 사용하면서 겪은 장단점을 소개해드립니다.

#### 장점

- 서버가 외국에 있음에도 적절한 캐시와 분리를 통해서 쾌적한 사이트 속도 제공합니다.
- 거의 모든 플랫폼에 대한 웹툰을 가지고 있어, 없는 웹툰을 찾는게 더 어려울 정도입니다.
- 특정 인기가 아주 많은 웹툰의 경우 거의 웹툰 플랫폼에 올라오는 시간과 비슷할 정도로 빠르게 업로드됩니다.
- 사용자가 많기 때문에 신뢰할 수 있는 좋아요 수를 확인할 수 있습니다.

#### 단점

- 굳이 단점을 뽑는다면 아무래도 가장 유명한 사이트이기 때문에 주소가 자주 변경됩니다.
- 광고가 많기 때문에 눈에 피로함을 줄 수 있습니다.

### 툰코 대체 사이트 찾기

툰코를 대체할 수 있는 사이트는 다양합니다. 제가 작성해 놓은 글 중에도 무료웹툰을 볼 수 있는 사이트를 정리해 놓은 [무료웹툰: 웹툰 무료로 볼 수 있는 사이트 링크 모음](/tips/internet-mobile/webtoon-site){:target="_blank"}이라는 글이 있습니다.

이 글을 참고하시면 대체 사이트를 찾는데 도움이 될 것을 확신합니다.

## 툰코 대표작

툰코에서 많은 검색량과 조회수를 자랑하는 웹툰들을 소개합니다. 물론 다양한 웹툰들이 있지만 검색량으로 봤을 때 상대적으로 많이 검색하는 웹툰들을 나열해보겠습니다.

### 신의 탑

{% assign tog = tkor.redirect_to | append: '/god' %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='신의 탑 | 툰코' description='자신의 모든 것이었던 소녀를 쫓아 탑에 들어온 소년그리고 그런 소년을 시험하는 탑' url='toonkor.com' internal_url=tog bg_img_url='/assets/img/blog/towerofgod-link.png' %}

신의 탑의 경우, 진짜 몇 년전부터 꾸준하게 보고 있는 작품입니다. 아무래도 장편 웹툰이다보니 시즌제로 연재가 되고 있고, 그래서 정주행을 다시 해야하는 경우도 많습니다. 만약 미리보기를 이용하시려면 위 링크를 통해서 바로 보실 수가 있습니다.

구글에 신의 탑을 검색하시는 것이 가장 빠르고 정확하지만 여타 다른 웹툰들도 많이 있으니 방문해보시길 권해드립니다.

### 치즈인더트랩

{% assign cit = tkor.redirect_to | append: '/cheese' %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='치즈인더트랩 | 툰코' description='평범한 여대생 홍설, 그리고 어딘가 수상한 선배 유정.미묘한 관계의 이들이 펼쳐나가는 이야기.' url='toonkor.com' internal_url=cit bg_img_url='/assets/img/blog/cheese-in-the-trap.png' %}

치인트같은 경우, 드라마로도 제작이 될만큼 인기가 있었던 작품인데요. 지금은 재연재를 하고 있는지는 모르겠지만 만약 재연재를 하고 있지 않다면 툰코에서 보시는 것을 추천드립니다.

### 어느날 공주가 되어버렸다

{% assign princess = tkor.redirect_to | append: '/princess' %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='어느 날 공주가 되어버렸다 | 툰코' description='어느 날 눈을 떠보니 공주님이 되었다!금수저를 입에 물고 태어난 건 좋은데,하필이면 친아버지의 손에 죽는 비운의 공주라니!' url='toonkor.com' internal_url=princess bg_img_url='/assets/img/blog/been-princess-link.png' %}

이 웹툰의 경우, 카카오 페이지에서 연재를 하고 있는 것으로 알고 있습니다. 환생(?)과 과거 궁에서 일어나는 일에 대한 이야기로 스토리 구성이 잘 되어 있고 그림체도 좋기 때문에 많은 인기가 있는 것으로 보입니다.

카카오 페이지 또한 웹툰으로 돈을 벌어드리려는 구조를 가지고 있기 때문에, 유료 웹툰 같은 경우 정주행하려면 돈이 많이 소모되는 단점이 있습니다. 툰코에서 이 웹툰을 보시길 추천드립니다.

### 낮에뜨는달

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.second.infeed %}

{% assign moon = tkor.redirect_to | append: '/moon' %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='낮에 뜨는 달 | 툰코' description='시간이 멈춘 남자와 흘러가는 여자. 과거와 현재를 오가는 갈등에 대한 이야기.' url='toonkor.com' internal_url=moon bg_img_url='/assets/img/blog/moon-rising-daytime-link.png' %}

낮의 뜨는 달 같은 경우 네이버에서 연재되는 웹툰입니다. 장르는 로맨스, 드라마이고 소재는 시간입니다. 시간을 이용하여 주인공들의 달달한 이야기를 더욱 재미있게 표현한 작품입니다. 재연재가 되지 않고 있다면 툰코에서 바로 보실 수 있습니다.

### 쌉니다 천리마 마트

{% assign cheon = tkor.redirect_to | append: '/mart' %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='쌉니다 천리마마트 | 툰코' description='"고객은 왕이 아니다, 직원이 왕이다!"병맛 드라마를 뛰어넘는 미친 상상력의 원작 웹툰' url='toonkor.com' internal_url=cheon bg_img_url='/assets/img/blog/cheonrima-link.png' %}

천리마마트의 경우도 네이버 웹툰으로 옴니버스 형태의 작품입니다. 사실 저는 이 웹툰을 본적이 없지만 가끔 웹툰을 보러 리스트를 보게되면 항상 눈에 띄던 것으로 기억합니다. 네이버 웹툰 플랫폼 자체에서도 랭킹이 높은편이고 지금 24시간 마다 무료 형태로 볼 수 있지만, 툰코에서 바로 보실 수 있습니다.

### 겨울 지나 벚꽃

{% assign cherry = tkor.redirect_to | append: '/cherry' %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='겨울 지나 벚꽃 | 툰코' description='밤우 작가의 청춘 BL!한 지붕아래에서 사는 것도 모자라같은반 동급생까지...?!부모님이 돌아가신 후, 태성의 집에얹혀살게 된 해봄은 고3이 되면서태성과 같은 반이 된 상황이 난처하기만 하다.' url='toonkor.com' internal_url=cherry bg_img_url='/assets/img/blog/cherry-link.png' %}

이 웹툰의 경우, 생소한 웹툰 플랫폼인 마블툰에서 연재되고 있는 작품입니다. BL 웹툰이라 저는 딱히 흥미있는 장르는 아닙니다. 일단 그림체가 훌륭해서 인기가 많았을 것으로 추측하고 있고, 스토리도 괜찮기 때문에 많은 사람들이 찾는 웹툰일 거라고 생각합니다.

마블툰의 정책이 어떻게 되어있는지 모르지만, 만약 무료가 아니라면 툰코를 통해서 무료로 볼 수 있습니다.

### 연애혁명

{% assign love = tkor.redirect_to | append: '/love' %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='연애혁명 | 툰코' description='로맨스, 그런 건 우리에게 있을 수가 없어! 신개념 개그 로맨스' url='toonkor.com' internal_url=love bg_img_url='/assets/img/blog/love-revolution-link.png' %}

네이버 웹툰에서 연재중인 연애혁명은 학생들이 주인공인 작품입니다. 장르가 로맨스와 코미디를 절묘하게 섞어 놓아서 10대, 20대에게에 인기가 많은 작품입니다. 아무래도 웹툰을 주로 보는 사람들은 10대, 20대가 많기 때문에 항상 요일 순위권 1,2위를 다투는 작품이기도합니다. 편한 내용을 다루는 작품이라 가볍게 웹툰을 즐기시고 싶은 분에게 추천 드립니다.

## 맺음

이번 글에서는 무료 웹툰 사이트 중 하나인 툰코에 대해서 소개해드렸습니다. 글이 도움이 되셨다면 공유와 댓글 부탁드리겠습니다.

감사합니다.
